{
    "question": "Apa tujuan daun\u00a0di panaskan dalam air mendidih dalam pengamatan ipa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "agar mendapat pengetahuan tentang stoma dan klorofil pada daun yang \u00a0di panskan tersebut :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-perubahan-wujud-dari-mencairmembekumenguapmengembunmen-184",
            "question": "Contoh perubahan wujud dari mencair,membeku,menguap,mengembun,menyumblim,deposisi!!!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencair = dari es batu ke air<br>membeku = dari air ke es batu<br>menguap = merebus air, lamalama airnya akan habis<br>mengembun= menyimpan es batu dalam gelas, bagian luar gelas jadi basah<br>menyublim=kapur barus<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mencair = esbatu menjadi air, dari mentega jadi minyak<br>membeku = air menjadi esbatu<br>menguap = memanaskan sesuatu<br>mengembun = memasukkan air es ke gelas , jadi mengembun<br>menyublin = kamper ,tak lama kemudian jadi mengecil<br>deposisi = <span>terjadi pada pembentukan jelaga dikaca lampu semprong dan knalpot. Pada\nperistiwa ini, asap menempel dibagian dalam kaca dan kenalpot</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-npengukuran-berat-di-bumi-98n-percepatan-gravitasi-98-nk-285",
            "question": "Suatu npengukuran berat di Bumi 98N.    Percepatan gravitasi 9,8 N/kg\r\nBerapa penunjukan neraca pegas jika benda diukur di permukaan Bulan yang percepatannya 1,6 N/kg ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat w = m.g<br>dik: w di bumi = 98 N ,dan g di bumi = 9,8 m/s^2,<br>maka\u00a0pertama cari dulu massa bendanya :)<br><br>w di\u00a0bumi = m.g<br>98 N = m .9,8 m/s^2<br>98/9,8= m<br>10 kg = m<br>dit : w di bulan,diketahui gravitas bulan 1,6 N/kg dan m benda = 10 kg<br>maka w di bulan = m.g = 10 kg . 1,6 N/kg = 16 kg :)<br><br>ingat N/kg = m/s^2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "98:9,8<br>m= 10kilogram<br><br>10KgX1.6N/Kg<br>W=16 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-641",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-perbandingan-lilitan-primer-dan-sekunder-ada-477",
            "question": "sebuah transformator perbandingan lilitan primer dan sekunder adalah 4:1. transformator trsebut dihubungkan dngn tegangan 110 V. maka tegangan yg dihasilkan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} .110 =27,5 Volt[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2suatu-gelombang-panjangnya-05-cm-dan-cepat-rambatannya-75-ms-532",
            "question": "2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=v / panjang glmbng<br>f=75/ 0.005 =15000 hz<br>maaf klo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v = lambda x\u00a0f<br>75 = 0,005 x f<br>f = 75/0,005<br>f = 15.000 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "torsi-yang-bekerja-pada-silinder-pejal-yang-massanya-05-kg-denga-844",
            "question": "Torsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silinder pejal (I =[tex] \\frac{1}{2} [/tex] m.r\u00b2 )<br>m = 0,5 kg<br>r= 12cm =&gt; 0,12 m<br>I = 1/2 x 0,5 x (0,12)\u00b2<br>=3,6x10\u207b\u00b3<br>torsi = 3,6x10\u207b\u00b2<br>Torsi = I.\u03b1<br>\u03b1 = torsi\u00f7I<br>= 3,6x10\u207b\u00b2\u00f73,6x10\u207b\u00b3<br><strong>= 10 rad/s\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-menyublim2-saja-kecuali-kamper-987",
            "question": "Berikan contoh menyublim,2 saja kecuali kamper!!!!!!!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dry ice mengalami sublimasi di udara,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-langit-pada-cuaca-cerah-berwarna-biru-minta-jawaban-779",
            "question": "Mengapa langit pada cuaca cerah berwarna biru????? minta jawaban yang logis ya!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>pengaruh atmosfir bumi </em></strong><br>\u00a0Molekul-molekul gas seperti\u00a0 nitrogen, oksigen, argon dan uap air menyebabkan cahaya matahari yang terdiri dari variasi panjang geleombang terabsorbsi. Cahaya yang terabsorbsi ini akan <strong><em>teradiasikan</em></strong> sehingga <strong><em>menghasilkan spektrum warna</em></strong>. Walaupun seluruh panjang gelombang dari cahaya matahari ini terabsorsi, namun warna biru yang memiliki panjang gelombang yang rendah akan terabsorsi lebih banyak dibandingkan warna merah sehingga warna biru ini dominan terlihat oleh mata. Proses ini dinamakan Rayleigh scattering.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}